<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
<title type="text">DEF</title>
<generator uri="https://github.com/mojombo/jekyll">Jekyll</generator>
<link rel="self" type="application/atom+xml" href="/feed.xml" />
<link rel="alternate" type="text/html" href="" />
<updated>2017-02-07T14:32:08+01:00</updated>
<id>/</id>
<author>
  <name>David Estévez</name>
  <uri>/</uri>
  <email>destevez@ing.uc3m.es</email>
</author>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Reto Ferrovial-Ennomotive]]></title>
 <link rel="alternate" type="text/html" href="/2017/02/07/reto-ferrovial-ennomotive.html" />
  <id>/2017/02/07/reto-ferrovial-ennomotive</id>
  <updated>2017-02-07T00:00:00-00:00</updated>
  <published>2017-02-07T00:00:00+01:00</published>
  
  <author>
    <name>David Estévez</name>
    <uri></uri>
    <email>destevez@ing.uc3m.es</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;El &lt;a href=&quot;http://www.ennomotive.com/autonomous-robot-arduino-challenge-prizes/&quot;&gt;Reto Ferrovial-Ennomotive&lt;/a&gt; es una competición internacional de robótica que tuvo lugar durante la &lt;a href=&quot;http://www.globalrobotexpo.com/es/ferrovial-challenge_esp/&quot;&gt;Robot Global Expo&lt;/a&gt; de este año. El objetivo de este reto era construir un robot móvil que, de forma autónoma, fuese capaz de recorrer un circuito desde un punto a otro sin chocar con ningún obstáculo.&lt;/p&gt;

&lt;figure align=&quot;center&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/ennomotive-01.jpg&quot; alt=&quot;El circuito emulaba una construcción&quot; width=&quot;450px&quot; /&gt;
	&lt;figcaption&gt;El circuito emulaba una construcción.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Como en ASROB nos van los retos más que a un tonto un lápiz, formamos un equipo para competir en el reto. El equipo lo componíamos &lt;a href=&quot;http://roboticslab.uc3m.es/roboticslab/people/jg-victores&quot;&gt;Juan G. Víctores&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://github.com/victordiazobregon&quot;&gt;Víctor Díaz&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://github.com/imontesino&quot;&gt;Ignacio Montesino&lt;/a&gt; y un servidor (me refiero a mi, no a las cosas esas que se conectan a internet, aunque también paso bastante tiempo conectado…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestra idea inicial era resucitar la plataforma &lt;a href=&quot;http://asrob.uc3m.es/index.php/Proyecto_Ecro&quot;&gt;ECRO&lt;/a&gt;, que por su tamaño y forma nos pareció perfecta para el transporte de objetos desde un punto A hasta un punto B. Además, como mecánicamente ya estaba prácticamente montado eso nos quitaría mucho trabajo. Error número 1. Al leer las bases del concurso, nos dimos cuenta de que el ECRO sobrepasaba ampliamente los límites de tamaño. Vamos, que si lo metíamos tal cual en el circuito, en lugar de evitar los obstáculos pasaría por encima de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siquiente paso fue hacerle al &lt;a href=&quot;http://asrob.uc3m.es/index.php/Proyecto_Ecro&quot;&gt;ECRO&lt;/a&gt; una reducción de tamaño considerable, conectando todas las piezas (motores, ruedas, drivers, etc) del robot original a una nueva base de plástico. Al quitarle la plancha metálica original, además, perdió bastante peso, aunque seguía pesando un quintal. A esta versión de ECRO la llamamos cariñosamente NECRO (New ECRO). Con el robot ya hecho, pasamos a cablearlo todo y conectar los contorladores de las ruedas con el PC para poder encender los motores. Tras muchos quebraderos de cabeza conseguimos que los motores se movieran, justo el día antes de que empezase la expo.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;half&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/ennomotive-02.jpg&quot; alt=&quot;ECRO antes&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/ennomotive-03.jpg&quot; alt=&quot;ECRO después (NECRO)&quot; /&gt;
	&lt;figcaption&gt;ECRO vs New ECRO&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;El primer día de la competición era de entrenamientos libres para poner a punto el robot en el circuito. En nuestro caso, el primer día consistió en volver a hacer que los motores se volviesen a mover. En algún momento del transporte del ECRO y su reconexión cometimos el error número 2, y una de las controladoras de las ruedas dejó de funcionar. Tras estar hasta las tantas en la uni solucionando el problema los motores volvieron a funcionar, esta vez hablando directamente con un Arduino a los drivers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así llegó el segundo día de competición, en el que tendría lugar la clasificación para la final. Y nosotros todavía con el robot sin programar. Tras muchas pruebas en el circuito, Juan se curró un pedazo de algoritmo reactivo que usaba la imagen de profundidad de una ASUS XTION Pro para evitar obstáculos y navegar por el circuito. El robot se portó muy bien y quedamos terceros, lo que nos aseguraba un puesto en la final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tercer y último día tuvo lugar la final, casi sin tiempo para más pruebas. Esta vez, al comenzar la prueba, el NECRO empezó a arrasar con todos los obstáculos, como si no los viera. Error número 3. Con las prisas, no comprobamos hacia donde miraba la cámara del robot antes de arrancar el programa.Y resulta que la cámara estaba mirando hacia el techo (ligeramente). Cuando lo corregimos ya iba por la recta final, pero aún así empatamos en el tercer puesto. La organización decidió hacer otra ronda de desempate, y esta vez nuestro robot miraba correctamente a los obstáculos, así que quedamos terceros. ¡Todo un éxito!&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;third&quot;&gt;
	
	
	&lt;a href=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-01.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-01.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	
	
	
	&lt;a href=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-02.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-02.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	
	
	
	&lt;a href=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-03.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-03.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	
	
	
	&lt;a href=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-04.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-04.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	
	
	
	&lt;a href=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-05.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-05.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	
	
	
	&lt;a href=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-06.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-06.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	
	
	
	&lt;a href=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-07.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-07.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	
	
	
	&lt;a href=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-08.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-08.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	
	
	
	&lt;a href=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-09.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-09.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	
	
	
	&lt;a href=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-10.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-10.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	
	
	
	&lt;a href=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-11.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-11.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	
	
	
	&lt;a href=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-12.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/blog/2017-02-07/gallery-12.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	
	
&lt;/figure&gt;


    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/2017/02/07/reto-ferrovial-ennomotive.html&quot;&gt;Reto Ferrovial-Ennomotive&lt;/a&gt; was originally published by David Estévez at &lt;a href=&quot;&quot;&gt;DEF: Blog&lt;/a&gt; on February 07, 2017.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Automatizando la descarga de eBooks de O'Reilly]]></title>
 <link rel="alternate" type="text/html" href="/2017/01/12/oreilly-free-ebooks.html" />
  <id>/2017/01/12/oreilly-free-ebooks</id>
  <updated>2017-01-12T00:00:00-00:00</updated>
  <published>2017-01-12T00:00:00+01:00</published>
  
  <author>
    <name>David Estévez</name>
    <uri></uri>
    <email>destevez@ing.uc3m.es</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Hoy, a través del twitter de Adafruit me he enterado de que O’Reilly tenía disponibles más de 243 eBooks sobre informática y programación gratis desde su web.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Hardware &amp;amp; IoT, Programming, Data, and More: 243 Free E-Books from &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OReillyMedia&quot;&gt;@OReillyMedia&lt;/a&gt; | &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/ebook?src=hash&quot;&gt;#ebook&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/k4mZ0ukpJp&quot;&gt;https://t.co/k4mZ0ukpJp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; adafruit industries (@adafruit) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/adafruit/status/818837538186129408&quot;&gt;January 10, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Como hace poco “liberaron” eBooks de manera similar, y me costó un rato hacerme con todos los links y descargar los eBooks, esta vez opté por automatizar el proceso. Para ello, usé &lt;a href=&quot;https://www.python.org/&quot;&gt;Python&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://www.crummy.com/software/BeautifulSoup/bs4/doc/&quot;&gt;Beautiful Soup&lt;/a&gt; para extraer de forma automática los links de la web de O’Reilly (y ya de paso no tener que logearme).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El script es sencillo, busca las distintas categorías a partir de la página principal y dentro de cada categoría busca los libros que aparecen disponibles. Una vez se tiene la url de la página de cada libro, con una sencilla modificación se obtiene la url del libro en pdf, mobi y epub. Todas estas urls se guardan en un archivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;books.txt&lt;/code&gt;. Además, como ya tenía descargados algunos de ellos de la vez anterior, he añadido una pequeña comprobación. Si encuentra en la carpeta desde la que se lanza el script un archivo con el mismo nombre que el archivo a descargar, lo ignora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez se tiene el archivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;books.txt&lt;/code&gt; con el listado de links, se puede usar un programa como wget o curl para descargar de forma automática todos los links.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este script está disponible en un Gist para todo el que quiera usarlo o simplemente echarle un ojo:&lt;/p&gt;

&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/David-Estevez/4e82161347ee23e5b7ffeb7124347d2a.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;


    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/2017/01/12/oreilly-free-ebooks.html&quot;&gt;Automatizando la descarga de eBooks de O&#39;Reilly&lt;/a&gt; was originally published by David Estévez at &lt;a href=&quot;&quot;&gt;DEF: Blog&lt;/a&gt; on January 12, 2017.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Eginzaleak!]]></title>
 <link rel="alternate" type="text/html" href="/2016/12/28/eginzaleak.html" />
  <id>/2016/12/28/eginzaleak</id>
  <updated>2016-12-28T00:00:00-00:00</updated>
  <published>2016-12-28T00:00:00+01:00</published>
  
  <author>
    <name>David Estévez</name>
    <uri></uri>
    <email>destevez@ing.uc3m.es</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;El pasado 17 de Diciembre Diana Franco de &lt;a href=&quot;https://www.tabakalera.eu/es/laboratorios&quot;&gt;Hirikilabs&lt;/a&gt; nos invitó a &lt;a href=&quot;https://twitter.com/JorFru_&quot;&gt;Jorge Frutos&lt;/a&gt; y a mi a participar en el Eginzaleak! representando a &lt;a href=&quot;http://uc3music.github.io/&quot;&gt;UC3Music&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hirikilabs es un proyecto que pretende acercar la tecnología y la fabricación digital a la ciudadanía. Forma parte de &lt;a href=&quot;https://www.tabakalera.eu/es&quot;&gt;Tabakalera&lt;/a&gt;, un centro cultural / biblioteca megaguay del futuro en la que, además de los clásicos libros, podemos encontrar también sofás con televisores y videoconsolas e incluso instrumentos musicales. Los cuales, ya que somos UC3Music, no podíamos irnos de allí sin probar.&lt;/p&gt;

&lt;figure align=&quot;center&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/img/blog/2016-12-28/eginzaleak01.jpg&quot; alt=&quot;Tienen instrumentos en la biblioteca!&quot; width=&quot;450px&quot; /&gt;
	&lt;figcaption&gt;Tienen instrumentos en la biblioteca!&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.tabakalera.eu/es/eginzaleak-2016-semana-tecnologia-fabricacion-ciudadanas-hackers-makers&quot;&gt;Eginzaleak!&lt;/a&gt;, por otra parte, son una serie de actividades relacionadas con la tecnología, que culmina con una feria. Nuestro cometido durante el Eginzaleak! fue el participar en esa feria con un pequeño puesto en el que enseñar nuestros &lt;a href=&quot;https://github.com/UC3music&quot;&gt;cacharros sonoros&lt;/a&gt;. Además, dimos un par de talleres de Drawdio en los que asistentes a la feria, sin  necesidad de tener ningún conocimiento previo sobre electrónica, montaron sus propios Drawdios y se los llevaron a casa. También dimos una charla sobre nuestros proyectos.&lt;/p&gt;

&lt;figure align=&quot;center&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/img/blog/2016-12-28/eginzaleak02.jpg&quot; alt=&quot;Jorge y yo durante el taller&quot; /&gt;
	&lt;figcaption&gt;Jorge y yo durante el taller&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Como os podéis imaginar, lo pasamos genial enseñando nuestros proyectos y, sobretodo, conociendo otros proyectos y los makers detrás de ellos. A todos ellos, y en especial a la organización, que se portaron genial con nosotros: Eskerrik asko!&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/2016/12/28/eginzaleak.html&quot;&gt;Eginzaleak!&lt;/a&gt; was originally published by David Estévez at &lt;a href=&quot;&quot;&gt;DEF: Blog&lt;/a&gt; on December 28, 2016.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Hello World!]]></title>
 <link rel="alternate" type="text/html" href="/2016/08/26/hello-world.html" />
  <id>/2016/08/26/hello-world</id>
  <updated>2016-08-26T00:00:00-00:00</updated>
  <published>2016-08-26T00:00:00+02:00</published>
  
  <author>
    <name>David Estévez</name>
    <uri></uri>
    <email>destevez@ing.uc3m.es</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Hello World!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is the first post of my new website/blog. The idea behind the website is to serve as a nice front for my different projects stored in github and their documentation.  I’m also linking some tutorials that I have done, so that everything I have shared (code, docs, tutorials) can be accessed through my website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As for the blog, for the moment I intend to use it mainly to track events I attend, news and that kind of stuff. But maybe I will also post things in development and other things that might be interesting, but that don’t quite fit in the website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stay tuned!&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/2016/08/26/hello-world.html&quot;&gt;Hello World!&lt;/a&gt; was originally published by David Estévez at &lt;a href=&quot;&quot;&gt;DEF: Blog&lt;/a&gt; on August 26, 2016.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>

</feed>
